(中國騰訊醜聞)Epic Games 遭爆私下擷取大量隱私資訊

Epic Games 平台與 Steam 的競爭一直都是不少 PC 玩家關注的熱門消息，其獨佔遊戲與功能太少等問題也常被玩家詬病。而在近日國外論壇上的網友發現，Epic Games 居然私底下的在蒐集玩家的 Steam 好友與遊戲記錄，而且居然沒有任何通知，不少玩家直稱：「根本就是間諜軟體的作為」。

網友在 Reddit 的文章中表示，Epic Games 平台在啟動時會自動且無告知的情況下掃描 Steam 安裝路徑，將 Steam 內的遊戲雲端存檔、遊戲時間記錄、好友等訊息進行讀取，並加密儲存在 Epic Games 平台的文件資料夾中，就算你 Steam 個人資料設定成隱藏也擋不住。

而這樣的行為當然讓大量的玩家氣炸了，Epic Games 的程式總監 Daniel Vogel 馬上出面回應，他表示：「掃描遊戲路徑，是為了防止更新目前你正在玩的遊戲，並不會上傳到 Epic，另外 Steam 好友只有當你確認後才會進行導入，加密文件也只會發給 Epic 而已，不包含其他訊息。且 Epic 是由 Tim Sweeney 掌握，其他股東是無法看到使用者的數據。」

但這個甚麼都沒回答到的官方回應，網友們並不買帳，逐一表示要刪除 Epic 平台跟帳號，並在下方回說：「所有中國玩家都知道 Epic 背後是騰訊，不禁令人想像是騰訊在背後干涉 Epic」、「一點也不意外，畢竟…只要跟騰訊有關的都差不多」、「所以為什麼不事先詢問？」、「我聞到了 GDPR（資料保護規範）的訴訟味道了」、「蒐集遊戲存檔跟時間幹嘛？解釋呢？」，部分網友指出可能跟騰訊有關，因為騰訊在 2012 年3.3億美元收購EpicGames 48.4%股份，財報指出，EpicGames已屬騰訊集團的聯營公司。

Twitter 原文

ppt 翻譯版

最近 Epic 被爆出竊取 Steam 資料，但有網友發現除此之外它還會動電腦中其他不相關的目錄檔案

總共有

1.你電腦裡面的憑證庫

2.登錄檔裡面的根憑證

3.你的瀏覽器設定

4.會去撈你電腦其他處理中程序的路徑和名稱

5.會去動其他目錄裡面的 DLL 檔案

幾乎等同於木馬，被防毒軟體入庫都不意外，如果有安裝該平台建議立刻移除

補充：目前 Epic 大部分遊戲是 DRM-Free，可以裝到 VM 裡再 copy 遊戲出來

港豬 : 有game送有game玩就得啦 理得佢大陸定外國公司 我政治中立

意外嗎?

行得正企得正怕咩

唔好講華為，
企鵝收購左Reddit 同Epic 都睇到咩事啦

好彩無裝

reddit遲早可能都俾支搞爆

等睇epic games 比人告

好地地偷人d資料 做乜

燒到去鬼佬度了

咁都叫新聞?
唔使佢講都知㗎啦吓話

鬼佬唔相信呢樣野架幾多人覺得中國好美國衰

用 linux

歐盟可能會趁GDPR剛實施唔夠1年搵Epic祭旗

大陸野真係信唔過

唔會遲，支爆前一定搞得死reddit

good bye epic

遊戲效能 -25%